武漢封城前影片曝光 證阻採訪

武漢封城前影片曝光 證阻採訪

半島電視台昨日播出武漢封城前三日，由兩名中國記者秘密錄下的影片，揭露中國政府未致力防止疫情散播、卻阻撓記者報道疫情爆發。

據中央社報道，卡塔爾半島電視台播出特別節目「絆住全世界的3天」，播放未曾公開的畫面，是由兩名中國記者在2020年1月19至22日拍攝，而武漢在1月23日開始封城。報道指，這些畫面無法在中國播映，半島電視台調查部門將影片偷運出中國。為了兩名記者安全，以化名楊駿、陳偉稱呼兩人。他們在去年1月19日抵達武漢時，仍未知疫情嚴重程度，而病毒是否會人傳人亦未證實，武漢人對於爆發疫情的問題相對無動於衷。

兩名記者穿梭於日益爆滿的不同醫院之間，並前往被指為武肺疫情可能源頭的華南海鮮批發市場，卻一再遭到公安阻擋（圖）。當局稱正調查病毒起源，市場已被關閉，但武漢與北京的官員都不打算揭露疫情的嚴重程度。

竭力瞞疫致病毒擴散

在數以百萬計民眾正為之後的農曆新年而旅行、聚集之際，中國政府突然宣佈封城，令原本態度馬虎的民眾，在數小時內變得驚慌失措，幾乎所有人都戴上口罩，但為時已晚。

半島電視台在報道中指出：「外界普遍認為，中國政府在最開始那幾天不說明和不透明，是病毒得以如此迅速散播的原因之一，造就了超過200萬人病故的這場百年大疫。」

中央社

半島電視台

中共：假新聞

點止三日呀
連登第一個武肺post 都唔止三日前啦

拜登: 假新聞 抹黑中國

拜燈：你班記者好嘔心

係中國為咗保護記者健康，用心良苦

中國人會話，領導未公佈，散佈影片是在造謠

佢地點都諗到一個罪名俾人去合理化自己